羅致光：去年頭11個月新生嬰兒數目較前年下降17%

勞工及福利局局長羅致光在網誌表示，去年首11個月的新生嬰兒數目，較2019年同期下降了17%，認為與2019年下半年的香港社會不穩定，導致9個月後的生育數字大幅度減少。他表示，雖然2020年鼠年是雙春兼閏月，但去年首11個月的註冊結婚數字，較2019年同期下降超過4成，加上去年的疫情及經濟情況，預計今年本港生育率可能會進一步下降。但他相信，只要香港經濟環境轉好，明年的生育數字或者會有所提升，到2024年龍年的「龍子龍女」出世，數字亦會反彈。羅致光又表示，未來數年的幼兒及學前服務的需求會下降，引致2038年的大學收生會面對大挑戰，2042年的大學畢業生進入勞動巿場的數目會明顯下降。但他指出，從另一個角度看，去年新生嬰兒的父母壓力會少些，因為小一派位、中一派位及入讀大學，都不會如此「緊張」。他又認為，今年出生嬰兒的父母壓力，可能會再低些，提醒有生育意願的夫婦，現在努力還可以趕到2021年的「尾班車」。

2021-01-31 13:23:09

對住咁既政府都唔想生啦，屌你

賴落反送中到
唔怪得可以荒謬到咁

原來殺左4.4%人